<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows on pwnbuffer</title>
    <link>https://pwnbuffer.org/pt-br/categories/windows/</link>
    <description>Recent content in Windows on pwnbuffer</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pwnbuffer.org/pt-br/categories/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Evasão de Defesa</title>
      <link>https://pwnbuffer.org/pt-br/posts/mount/edr-bypass/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pwnbuffer.org/pt-br/posts/mount/edr-bypass/</guid>
      <description>1. Introdução Link para o cabeçalho Soluções EDR a.k.a (Endpoint Detection and Response) são uma evolução dos softwares de segurança que conhecemos como antivírus. EDRs modernos usam técnicas avançadas para detectar ameaças, hookando APIs, isolando o host da internet, analisando comportamento e classificando a detecção por regra de Indicador de Compromisso (IOC) classificadas pelo MITRE ATT&amp;amp;CK.&#xA;Neste artigo, demonstrarei como burlar EDRs usando técnicas evasivas.&#xA;2. Analise Técnica Link para o cabeçalho Em um ataque real, é comum o uso de &amp;ldquo;Loaders&amp;rdquo; e &amp;ldquo;Droppers&amp;rdquo; que carregam o malware principal, passando por estágios.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Explorando o Active Directory</title>
      <link>https://pwnbuffer.org/pt-br/posts/mount/adxpl/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pwnbuffer.org/pt-br/posts/mount/adxpl/</guid>
      <description>1. Introdução Link para o cabeçalho O Active Directory (AD) é uma ferramenta para administradores de redes, permitindo a criação e gerenciamento de domínios, usuários e objetos dentro de uma rede corporativa. Por meio do AD, é possível conectar todas as maquinas em um servidor DC (Domain Controler) ele que autentifica os usuários por meio do protocolo kerberos.&#xA;Por exemplo, um administrador pode criar um grupo de usuários dentro do domínio corp.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arquitetura do Windows</title>
      <link>https://pwnbuffer.org/pt-br/posts/tteuw/windows_architecture/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pwnbuffer.org/pt-br/posts/tteuw/windows_architecture/</guid>
      <description>Pré-requisitos: Os requisitos para os usuários que planejam aprender Desenvolvimento de Malware são, primeiro de tudo, os fundamentos de programação, já que a maioria das vezes é lidado com a linguagem de programação C. É um requisito que você esteja familiarizado com os fundamentos de C.&#xA;Então, o que é realmente Arquitetura do Windows? É o que acontece por trás dos processos e aplicativos do Windows, a estrutura interna do sistema operacional Windows, envolvendo camadas como hardware, kernel, serviços executivos e DLLs de subsistema.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
