<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Low-Level on pwnbuffer</title>
    <link>https://pwnbuffer.org/categories/low-level/</link>
    <description>Recent content in Low-Level on pwnbuffer</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pwnbuffer.org/categories/low-level/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>x86 Part. 1 — CPU</title>
      <link>https://pwnbuffer.org/posts/daemon/x86/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pwnbuffer.org/posts/daemon/x86/</guid>
      <description>Essa série de artigos aborda conceitos básicos de baixo nível em computadores, com foco específico na exploração de binários e engenharia reversa. Alguns pontos podem parecer confusos à primeira vista, mas lembre-se: tudo segue uma definição. Não se prenda a uma sequência infinita de &amp;ldquo;porquês!?&amp;rdquo; — apenas compreenda cada conceito e seu propósito. Você vai usar esses conceitos em engenharia reversa, exploração de binários e até no desenvolvimento de malware no futuro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arquitetura do Windows</title>
      <link>https://pwnbuffer.org/posts/tteuw/windows_architecture/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pwnbuffer.org/posts/tteuw/windows_architecture/</guid>
      <description>Pré-requisitos: Os requisitos para os usuários que planejam aprender Desenvolvimento de Malware são, primeiro de tudo, os fundamentos de programação, já que a maioria das vezes é lidado com a linguagem de programação C. É um requisito que você esteja familiarizado com os fundamentos de C.&#xA;Então, o que é realmente Arquitetura do Windows? É o que acontece por trás dos processos e aplicativos do Windows, a estrutura interna do sistema operacional Windows, envolvendo camadas como hardware, kernel, serviços executivos e DLLs de subsistema.</description>
    </item>
    <item>
      <title>buffer overflow na prática</title>
      <link>https://pwnbuffer.org/posts/slayer/bof/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pwnbuffer.org/posts/slayer/bof/</guid>
      <description>O que é buffer overflow? Link para o cabeçalho Buffer overflow (BOF) é uma das vulnerabilidades mais conhecidas e historicamente significativas no mundo da cibersegurança. Ele ocorre quando um programa escreve mais dados em um buffer do que ele pode armazenar, causando corrupção de memória. Essa falha pode ser explorada por pentesters para executar código arbitrário, modificar o comportamento do programa ou causar um crash.&#xA;Apesar da introdução de mecanismos modernos de segurança, como ASLR e stack canaries, o buffer overflow continua sendo um tópico crítico no desenvolvimento de exploits e pentesting.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
