<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Low Level on pwnbuff3r</title>
    <link>https://pwnbuffer.github.io/pt-br/tags/low-level/</link>
    <description>Recent content in Low Level on pwnbuff3r</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pwnbuffer.github.io/pt-br/tags/low-level/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rootkits em Firmware</title>
      <link>https://pwnbuffer.github.io/pt-br/posts/slayer/rootkits-firmware/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pwnbuffer.github.io/pt-br/posts/slayer/rootkits-firmware/</guid>
      <description>O que é um Rootkit? Link para o cabeçalho Um rootkit é um tipo de malware projetado para obter e manter acesso privilegiado a um sistema, ao mesmo tempo em que oculta sua presença. O termo vem da junção de &amp;ldquo;root&amp;rdquo;, que se refere ao usuário com privilégios máximos em sistemas linux, e &amp;ldquo;kit&amp;rdquo; que representa um conjunto de ferramentas utilizadas para controlar o sistema comprometido&#xA;O principal objetivo de um rootkit é garantir persistência, permitindo que um atacante continue acessando o sistema mesmo após reinicializações ou tentativas de remoção.</description>
    </item>
    <item>
      <title>buffer overflow in practice</title>
      <link>https://pwnbuffer.github.io/pt-br/posts/slayer/bof/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pwnbuffer.github.io/pt-br/posts/slayer/bof/</guid>
      <description>O que é buffer overflow? Link para o cabeçalho Buffer overflow (BOF) é uma das vulnerabilidades mais conhecidas e historicamente significativas no mundo da cibersegurança. Ele ocorre quando um programa escreve mais dados em um buffer do que ele pode armazenar, causando corrupção de memória. Essa falha pode ser explorada por pentesters para executar código arbitrário, modificar o comportamento do programa ou causar um crash.&#xA;Apesar da introdução de mecanismos modernos de segurança, como ASLR e stack canaries, o buffer overflow continua sendo um tópico crítico no desenvolvimento de exploits e pentesting.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
