<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on pwnbuffer</title>
    <link>https://pwnbuffer.org/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on pwnbuffer</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pwnbuffer.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Análise de malware - Kimsuky (NORTH KOREAN APT)</title>
      <link>https://pwnbuffer.org/posts/c/exploring-kimsuky-malware/</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pwnbuffer.org/posts/c/exploring-kimsuky-malware/</guid>
      <description>SUMÁRIO: Link para o cabeçalho Introdução Análise técnica&#xA;2.1. Injeção de C# com Add-Type&#xA;2.2. Ocultação de processos via ShowWindow&#xA;2.3. Ofuscação Base64 e execução dinâmica&#xA;2.4. PDF de distração e engenharia social&#xA;2.5. Ferramentas Externas para Extração de Payload&#xA;2.6. Execução de Payload em Múltiplas Etapas&#xA;2.7. Execução do Script da Etapa Final Mapeamento MITRE ATT&amp;amp;CK Considerações Finais 1. INTRODUÇÃO Link para o cabeçalho APT refere-se a grupos de Ameaça Persistente Avançada (Advanced Persistent Threat), conhecidos por desenvolverem malwares altamente avançados e furtivos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>x86 Part. 2 — Number System</title>
      <link>https://pwnbuffer.org/posts/void/x86-2/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pwnbuffer.org/posts/void/x86-2/</guid>
      <description>Bem-vindo à segunda parte da nossa série de artigos sobre Engenharia Reversa Básica! Link para o cabeçalho ██ ██ █████ ██████ ██ ██ ██ ██ ██ ███ █████ ███████ ██ ██ ██ ██ ██ ██ ██ ██ █████ ██████ Agora que já exploramos os conceitos fundamentais de CPU no primeiro artigo, chegou a hora de entender como os dados são representados e manipulados internamente pelos computadores. Vamos falar sobre sistemas de numeração, com foco em hexadecimal, que é crucial para quem trabalha com engenharia reversa em baixo nível.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review sobre assembly</title>
      <link>https://pwnbuffer.org/posts/slayer/assembly-review/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pwnbuffer.org/posts/slayer/assembly-review/</guid>
      <description>O que é assembly? Link para o cabeçalho Assembly é uma linguagem de programação de baixo nivel, ela é escrita para se comunicar diretamente com o hardware do processador. Ao contrário das linguagens de alto nivel, como o famoso python, o assembly opera próximo ao código de máquina, o famoso binário! Cada instrução em assembly geralmente representa uma única operação da CPU, como mover dados entre registradores, realizar operações aritméticas ou controlar o fluxo de execução.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bypass nas defesas do Kernel Linux</title>
      <link>https://pwnbuffer.org/posts/black0ut/kernel_linux_bypass/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pwnbuffer.org/posts/black0ut/kernel_linux_bypass/</guid>
      <description>lights off &amp;amp; black0ut on&#xA;1- Introdução Link para o cabeçalho Olá, Sejam bem vindos!!! Nesse artigo vou abordar como as proteções modernas no Kernel Linux atrapalham e mitigam as funções de rootkits e claro como ocorre o seu bypass.&#xA;2-Kernel Address Space Layout Randomization (KASLR) Link para o cabeçalho Sendo uma das principais formas de defesa do Kernel e em outros sistemas, ocorre a randomização dos endereços de memória do kernel em cada boot dificultando assim a exploração do atacante.</description>
    </item>
    <item>
      <title>x86 Part. 1 — CPU</title>
      <link>https://pwnbuffer.org/posts/void/x86/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pwnbuffer.org/posts/void/x86/</guid>
      <description>Essa série de artigos aborda conceitos básicos de baixo nível em computadores, com foco específico na exploração de binários e engenharia reversa. Alguns pontos podem parecer confusos à primeira vista, mas lembre-se: tudo segue uma definição. Não se prenda a uma sequência infinita de &amp;ldquo;porquês!?&amp;rdquo; — apenas compreenda cada conceito e seu propósito. Você vai usar esses conceitos em engenharia reversa, exploração de binários e até no desenvolvimento de malware no futuro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Privilege Escalation no Linux</title>
      <link>https://pwnbuffer.org/posts/slayer/privesc-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pwnbuffer.org/posts/slayer/privesc-linux/</guid>
      <description>Olá, eu sou o Slayer. Neste paper, irei falar sobre a escalada de privilégios no Linux. Recomendo que, enquanto lê este paper, também vá testando as técnicas na prática, pois isso ajudará a entender melhor os conceitos e a aplicar os conhecimentos adquiridos de forma mais eficaz.&#xA;Introdução Link para o cabeçalho Escalação de privilégios é o processo de obter níveis mais altos de acesso ou controle em um sistema do que o originalmente permitido.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Writeup THM - Dragon Byte</title>
      <link>https://pwnbuffer.org/posts/slayer/writeup-dragonbyte/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pwnbuffer.org/posts/slayer/writeup-dragonbyte/</guid>
      <description>https://tryhackme.com/room/dragonbyte&#xA;Neste paper, irei fazer o passo a passo para a room Dragon Byte, feita pelo mano NullByte! Desde o recon até o root!&#xA;Reconhecimento Link para o cabeçalho Após iniciar a maquina e obter o IP, a primeira coisa que devemos fazer é o port scanning. Neste CTF utilizei a ferramenta RustScan para fazer o port scanning:&#xA;Esse scan revelou que temos 3 portas abertas, sendo elas:&#xA;9000 - http 6048 - x11 65200 - ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rootkits em Firmware</title>
      <link>https://pwnbuffer.org/posts/slayer/rootkits-firmware/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pwnbuffer.org/posts/slayer/rootkits-firmware/</guid>
      <description>O que é um Rootkit? Link para o cabeçalho Um rootkit é um tipo de malware projetado para obter e manter acesso privilegiado a um sistema, ao mesmo tempo em que oculta sua presença. O termo vem da junção de &amp;ldquo;root&amp;rdquo;, que se refere ao usuário com privilégios máximos em sistemas linux, e &amp;ldquo;kit&amp;rdquo; que representa um conjunto de ferramentas utilizadas para controlar o sistema comprometido&#xA;O principal objetivo de um rootkit é garantir persistência, permitindo que um atacante continue acessando o sistema mesmo após reinicializações ou tentativas de remoção.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arquitetura do Windows</title>
      <link>https://pwnbuffer.org/posts/tteuw/windows_architecture/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pwnbuffer.org/posts/tteuw/windows_architecture/</guid>
      <description>Pré-requisitos: Os requisitos para os usuários que planejam aprender Desenvolvimento de Malware são, primeiro de tudo, os fundamentos de programação, já que a maioria das vezes é lidado com a linguagem de programação C. É um requisito que você esteja familiarizado com os fundamentos de C.&#xA;Então, o que é realmente Arquitetura do Windows? É o que acontece por trás dos processos e aplicativos do Windows, a estrutura interna do sistema operacional Windows, envolvendo camadas como hardware, kernel, serviços executivos e DLLs de subsistema.</description>
    </item>
    <item>
      <title>buffer overflow na prática</title>
      <link>https://pwnbuffer.org/posts/slayer/bof/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pwnbuffer.org/posts/slayer/bof/</guid>
      <description>O que é buffer overflow? Link para o cabeçalho Buffer overflow (BOF) é uma das vulnerabilidades mais conhecidas e historicamente significativas no mundo da cibersegurança. Ele ocorre quando um programa escreve mais dados em um buffer do que ele pode armazenar, causando corrupção de memória. Essa falha pode ser explorada por pentesters para executar código arbitrário, modificar o comportamento do programa ou causar um crash.&#xA;Apesar da introdução de mecanismos modernos de segurança, como ASLR e stack canaries, o buffer overflow continua sendo um tópico crítico no desenvolvimento de exploits e pentesting.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
